環時「反分裂」波及IKEA 質疑中港台並列

內地「反分裂」舉動從航空公司蔓延到宜家（IKEA）。內地《環球時報》微信公號報道指，宜家的產品來源地和官網標注中，把中國、台灣和香港並列，有違反「一個中國」之嫌。

這個公號報道指，在瑞典的知名家具企業「宜家（IKEA）」2017年的財報中，中國是其在全世界的第五大零售市場，也是在亞洲最大的市場；但該公司在中國經營出現一個問題，卻長期被忽視︰宜一直在其官網和官方材料裏，把台灣以及香港，與中國「並列」。

報道稱，這一情況早就已經遭到不少中國消費者的持續投訴了，認為這樣做很不妥，涉嫌違背「一個中國」原則，希望宜家改正。

另外，還有中內地網友發現，在宜家的官網上，中國也是和香港與台灣並列的。

報道稱，盡管宜家在其官網上並沒有用Countries（國家）來描述中國、香港和台灣，而是用的Locations（地點）一詞；但檢查發現，這些宜家所列出的Locations裏除了香港和台灣，其他的都是正式的國家名稱。

「想賺中國錢 勿擦邊球」

報道聲稱，不僅如此，宜家對西班牙的標示也引起人們格外關注。因為盡管宜家在西班牙本土的店舖，是和在西班牙的加納利群島（Canary Islands）與巴利阿里群島（Balearic Islands）分開標注的，宜家卻嚴謹清楚地在Mainland（本土）和Balearic and CanaryIslands（巴利阿里與加納利群島）前都標注了「Spain-（西班牙-）」。

報道質疑，既然宜家能這樣標注西班牙的領土，又何不在香港和台灣的前面也清楚地標注「China-」呢？

報道稱，「想賺中國消費者的錢，得先誠心實意地尊重他們，而不是打這種惹人懷疑的『擦邊球』」。

咁惡
而家locations都唔得

食發瘟豬食傻咗

好撚惡啊